Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em Dart que utiliza algumas funcionalidades avançadas da linguagem:

```dart
import 'dart:async';

void main() {
  final myStream = StreamController<int>();
  
  final myFuture = Future.delayed(Duration(seconds: 2), () => 42);
  
  myFuture.then((value) {
    print('Future completed with value: $value');
  });
  
  myStream.stream
    .where((value) => value % 2 == 0)
    .map((value) => value * 2)
    .listen((value) {
      print('Stream emitted value: $value');
    });
  
  myStream.sink.add(1);
  myStream.sink.add(2);
  myStream.sink.add(3);
  myStream.sink.add(4);
  myStream.sink.add(5);
  myStream.sink.close();
}
```

Neste exemplo, estamos criando um `StreamController` chamado `myStream` que emite valores inteiros. Também temos um `Future` chamado `myFuture` que retorna o valor 42 após 2 segundos.

Usamos o método `then` do `Future` para imprimir o valor quando o mesmo for concluído.

Em seguida, utilizamos as funções `where` e `map` do `Stream` para filtrar e transformar os valores emitidos pelo `myStream`. Por fim, usamos o método `listen` para ouvir os valores resultantes e imprimi-los no console.

Finalmente, adicionamos alguns valores ao `myStream` e fechamos o sink para indicar que não haverão mais valores a serem emitidos.